有冇人可以講下日本生活有咩唔好？點解去個邊去旅行就好

成日都有人講去旅行就好生活就唔好

不如大家講下香港有咩好過日本

大家都是終國。

生活包唔包搵食先？

如果淨洗錢應該冇乜所謂？

係掉轉～日本唔係你想像中咁好

正確說 全世界都係咁 當真係係當地長住 就是和旅行不一樣

全世界所有地方都係旅行好但生活就唔好
台灣係咁 香港係咁 日本都一樣係咁

日本有咩唔好？

欺凌好嚴重
工作壓力好大

工作階級觀念極重，對上司講敬語都記死你
仲有職場文化，要應酬同配合活動好撚煩
又要同同事好關係，但係你唔係日本人，好多野都會次一等，人哋又冇咁易接受你

交通唔使講，車錢貴，你住嘅地方正常都唔會近火車站，日日行都行到你仆街

住，你有錢就可以租2DK，冇錢就租房仔你睇日劇都知係點，同鄰居又要搞好關係，唔係有咩就俾人指指點點，雖然你可以當唔知睇唔到

食，你去旅行當然可以豪飲豪食，但係個度生活日日叫你食便當松屋拉麵，仲有日本普遍冇咩炒野，香港人食開都係有鑊氣嘅餸，你係嗰邊食一個月應該想返黎

其他詳細嗰啲水電煤安排就唔知啦，剩係食住行都唔係你諗得咁好

女，睇AV就梗係kimochi，事實啲女如果唔係日本仔嘅話都係鐘意食洋腸，唔會咁易俾中國人溝，除非你係高富帥，仲有你結咗婚基本上大部份嘅糧都你俾哂家用，一啲人生意義都冇

香港冇？

香港有工作階級觀念唔重咩？
除咗唔使平日咁敬語之後？你對吖頭未又要恭恭敬敬，
香港收工係的確比較少應酬，但人哋普通人人工高過香港

交通有幾貴？先唔講一般公司都包埋通勤費，比張月票你，經過嘅站日日任上落，養架車又唔貴，又多停車場
如果對比港鐵，一兩個站係貴，但你睇返大西北出市區
同北千住計返同樣公哩，其實差唔多錢

香港都要租2dk都難啦 ，香港你住劏房嘅話，分分鐘連窗都冇，劏房對面分分鐘係1樓1，道友，
日本你煮啲最cheap嘅地方西城區，我諗都冇行7層咁多？
香港嘅舊唐樓 唐6唐7好平常，分分鐘仲要冇窗，日本差極都有通風，唔洗行7層

同鄰居搞好關係係一件好事，起碼你住對面嗰個有守望相助，有陌生人入來會發現到，唔會對住你係屋企噴殺蟲水，掉屎片尿片

電就煩過香港，日本睇a數收錢，所以日本人啲微波爐好細w

松屋 吉野家 拉麵店唔好過香港？去aeon mall大把野食，美食廣場1000yen內基本咩都食到

エビチリ算唔算有鑊氣，日本一大堆中華料理店，又唔貴

日本你冇錢食過300ye 便當都飽，又豐富，香港21蚊買到咩？

最後俾老婆管有咩唔好？當然過分嘅管就另外計
起碼會同你一生一世唔會離開你
定係你想你老婆唔管你，但係佢會出去玩？

香港未又大把AL 7 日既工
香港白領有幾多OT 係有錢？

香港7日AL 比盡你放到24日
放完24日後，相信香港會比較擔心公司仲需唔需要你好過，唔係擔心有面色
發現左公司冇左你都運作得好好，分分鐘你個位都冇埋，大公司政府令外計

就係日本人比較守規則，所以大家先會生活得比較舒服，比較有信任感，出到街比較安心

香港打風可能有假放半日，但一落波，咪又係動物大遷徙咁樣返工，返遲左重要扣錢

日本返份松屋吉野家起碼可以舒服咁生活養到車租到正常size屋

香港你返m記分分鐘連劏房都住唔起，未計返6日12碼

日本放假你可以去下效外放鬆下，
香港？排隊效外多人過旺角
你香港所謂既自由係建基他人嘅痛苦身上
去camp亂咁大聲播歌，玩group game
坐地鐵大聲打機
你喺日本就要被迫遵守呢啲規則
正因為咁，日本坐地鐵先會有一個舒適安靜嘅環境

等係日本住過嘅人出嚟講啦
好多冇係日本住過嘅人成日學人講 旅行就好長住不了

一般做野
唔要求高人工
識日文幾好
實有野做養到自己

不過為咗入息中位數放棄香港放棄屋企人
你諗下值唔值先

學好日文一直係大投資小回報嘅野
香港日資做都係咁話
人工好一般
就算日文HD都好chur同難讀
入面全部都係不求回報嘅崇日愛好者(cosplay,動漫,打機)

諗清楚你係咪不求回報先去馬